\begin{aufgabe}{Zur eulerschen Produktformel (die letzte Primzahlaufgabe)}
\begin{enumerate}
\item Sei~$q$ eine natürliche Zahl. Zeige
\[ \sum_n \frac{1}{n} = \prod_p \frac{1}{1-p^{-1}}, \]
wobei~$n$ über all diejenigen positiven natürlichen Zahlen läuft, deren Primfaktoren
alle~$\le q$ sind, und wobei~$p$ über alle Primzahlen~$\le q$ läuft.

{\scriptsize\emph{Hinweis.} Unendliche Reihen und Produkte wie sie in dieser
Aufgabe vorkommen, wurden in der Vorlesung bislang nicht präzise eingeführt.
Entsprechend musst du in deiner Lösung auch, anders als sonst, nicht lückenlos
argumentieren. Verwende die Formel für die geometrische Reihe: $1/(1-q) =
1+q+q^2+\cdots$.\par}
\item Zeige, dass die Zahl aus~(a) kleinergleich~$q$ ist.
\item Sei~$q$ nun prim. Angenommen, bis zur Zahl~$K \geq q$ (einschließlich) kommen
auf dem Zahlenstrahl keine weiteren Primzahlen. Zeige~$\sum_{n=1}^K \frac{1}{n} \leq q$.

{\scriptsize\emph{Ausblick.} Diese Aufgabe ist interessant aus folgendem Grund.
Man kann zeigen, dass~$\sum_{n=1}^K \frac{1}{n} > q$ für~$K >
e^{q-\gamma}$. Dabei ist~$\gamma$ die Euler--Mascheroni-Konstante. So folgt
eine Obergrenze für die nächste Primzahl nach~$q$.\par}
%\item Zeige, dass~$1+\frac{1}{2}+\frac{1}{3}+\frac{1}{4}+\cdots = \infty$. Was
%folgt daraus zusammen mit Teilaufgabe~(c)?
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
